# 含有日文的章節段落

[TOC]

## 00000_1章　殺戮の王都/1　異世界召唤伴随失望

- 「知道啦磯兵衛＜磯べえ＞①，嘛只要說是在和岬醬玩遊戲的話水木也不會追究下去就是了。」
- 我──白詰岬＜しろつめみさき＞，是個生來便是為了讓他人俯視的生物。
- 「從楠＜くすのき＞那裡借來的喔。」
- 上前一步發出追問的是，文武兩道的天才，桂偉月＜かつらいつき＞。
- ②雷克斯・レイ・ヴァシレウス，這国王名字的最後一個詞ヴァシレウス，語源是希臘語的Vasileus，意義為国王。


## 00000_1章　殺戮の王都/2　阿尼玛的覺醒

- ①雷斯雷庫提歐，レスレクティオ，Resurrectio，語源為拉丁語，有復活之意。
- ②赫洛斯，ヘイロス，拉丁語Heros，其實就是Hero，這裡應該是作勇者意。
- ⑤盧佐爾，ルゾール，拉丁語Lusor，意為花花公子，游手好閑者。
- ⑨答覆者，Answerer，アンサラー，是神劍佛拉格拉克（Fragarach，フラガラッハ）的英文稱呼，Fragarach有回答者、報復者的意思，也被稱為復仇之劍。但這裡作者用的是アンサラー，我就作答覆者翻了。話說如果提起Fate里巴澤特的寶具逆光劍，想必知道的人更多點。兩者就是同一件東西，蘑菇發揮他的聰明才智進行了一波實力意譯而已。
- 然後他的技能原文為約束された榮光，注音グロリア，即為Gloria，英語中意為榮耀頌歌，拉丁語中有榮光之意。


## 00000_1章　殺戮の王都/6　願、他在死後也永受痛苦

- 「どうした、白詰」
- ミサイルのように發射されたそれは魔物に命中し、ドリルのごとく回轉しながら障壁を削った。
- 耐えきった魔物は、まだ戰意を失わずにレスレクティオに相對する。
- シュゥ──ガシャンッ！
- 「もらったッ、コスグラッハ！」


## 00000_1章　殺戮の王都/7　美食家的脚本家與小丑们

- 女生Ｃ淳田＜あつた＞不安地小聲說道。
- 女子Ｂ，蓼丸＜たでまる＞懶洋洋地說。
- 阿肯德雷，アッケンデーレ，語源拉丁語Accendere，意為點火。
- 托里斯特斯，トリスティス，語源拉丁語Tristis，有污穢之意。
- 伊古娜烏斯，イグナウス，語源拉丁語Ignavus，意為懶惰懈怠，也有膽小之意。


## 00000_1章　殺戮の王都/11　虐殺日和

- ①：希瓦吉，シヴァージー，Shivaji，賈特拉帕蒂？希瓦吉，１６３０～１６８０，是印度的民族英雄，他領導起義反對莫臥兒帝国的統治，建立了馬拉特国家。因為莫臥兒帝国是伊斯蘭教的，所以，希瓦吉也被稱為印度教的聖人。


## 00000_1章　殺戮の王都/13　强欲、自帝国而来

- 「沒用的沒用的，光是擦著邊避開可逃不過婆羅娑羅摩＜パラシュラーマ＞②的威力！」
- 鴨腳＜いちよう＞的內布拉⑤，魚屋＜うおや＞的蓋魯⑥，還有敷島＜しきしま＞的威爾特克斯⑦。
- ②：婆羅娑羅摩，パラシュラーマ，Parashurama，印度神明毗濕奴的第六個化身，婆羅娑意譯為斧，這個名字的字面意思即持斧羅摩。月球玩家注意，此羅摩非彼羅摩，兩個羅摩是比試過一次的。
- ④：Pile Bunker，一種架空兵器，最早出現在『裝甲騎兵ボトムズ』，這之後於不同作品中頻繁出現。總之想像成手持式的打樁機就行了。
- ⑤：內布拉，ネブラ，Nebula，拉丁語源，有雲霧、煙霧的意思，星云也是這個詞。
- ⑥：蓋魯，ゲルー，Gelu，拉丁語源，有霜凍、寒冷、冷漠的意思。
- ⑦：威爾特克斯，ウェルテクス，Vertex，拉丁語源，有旋渦、頂點、極點、王權等多種含義。


## 00000_1章　殺戮の王都/14　恶意披上爱的外衣

- 「不太清楚，我只看到她和金持＜きんもち＞同學說過話，之後就不見了。」


## 00000_1章　殺戮の王都/18 　人喰い

- 後面跟著一臉沉痛的水木，還有痛苦地低著頭的長利＜おさり＞──彩花的室友。


## 00010_2章 　正しい天使の育て方/21 　霧中蹂躙

- 當發現我是白詰岬的時候，白鳥就低聲的說道。（原文不懂：白鳥桑はドスの利いた低い聲で言い放つ。）
- **近了不能行動的皮克斯，慢慢地舉起了西巴基（シヴァージ，武器，不知道具體是哪個武裝，專有名詞真的煩）


## 00010_2章 　正しい天使の育て方/22 　ペンデュラムハート

- 雖然我已經看到了，但是百合好像事先察覺到了。（這段不知道翻沒翻對，しらばっくれてはみたものの、百合はなんとなく察しがついているようだった。）


## 00010_2章 　正しい天使の育て方/23 　馬車は町を発ち地獄へ向かう

- 武器只有頭部兩端的小型魔法槍，以及只有手上的槍型魔法槍。（什麼意思？？頭部蘇薩利？？？原文：武裝はソーサリーサーベルと頭部の兩端に著いている小型の魔法槍、そして手に持った銃型の魔法槍のみというシンプルな作りだ。）
- 啊啊⋯⋯果然和我想的差不多嗎。（機翻原文：やっぱきついもんはきついな果然硬的東西還是很緊的。看不懂，結合上下文就翻譯成這樣了）


## 00010_2章 　正しい天使の育て方/26 　綺麗なものほど壊したい

- 百合「んふふー」的笑得很高興。
- 沒錯。雖然淡薄，但有一種ジーティリス的香氣。」
- 「ジーティリス？」
- 「這是一種毒藥，使用了像ジーティリス這樣的花朵，艾爾萊亞注意到它的味道。」
- 我當然是這個世界的麵包的水平，ウィス芋煮制的捕捉正在氰稱為甘辛い源點了。
- もったいないなあ、もっと圖太い神經持たないと、これから先やっていけないと思うんだけどな。


## 00010_2章 　正しい天使の育て方/27 　滅ぶべくして

- 剛才暫時保留了的部分（這句不知道怎麼翻，反正就是做到一半被打擾了的意思，おあずけを食ってしまったから、），無法忍耐這一點，無論是我，還是百合，都是一樣的。
- 頭部兩側的天線部分，細細的軀體，腳部的骨骼（腳部のゴツさ？不知道什麼意思）


## 00010_2章 　正しい天使の育て方/28 　兎狩り

- ｘｘ不是外表看上去的那樣，也就是說是蘇薩利克羅。（　サーベルって、さしずめソーサリークローとでも言ったところか。這段看不懂，應該說的是對面的阿尼瑪不想外表看上去的那樣）
- 「技能發動，羨慕！我高貴絶望的回憶」（羨望せよ，我が高みナルキッソスッ！，猜猜看百度翻譯這回翻出來了什麼，「讓我羨慕，我要自戀」，百度翻譯你是想笑死我嗎？）


## 00010_2章 　正しい天使の育て方/29 　鴨が葱を背負って飛んでくる

- 「和你看到的一樣，這個手足和眼睛。我的阿尼瑪『泰尼妮塔斯』也是類似的狀態。四肢扒動，總算是可以動的程度，但是也只是這一種。」（看不懂，求助大佬，四つん這いでどうにか動きが取れる程度では、ただの的にしかならないと思います）


## 00010_2章 　正しい天使の育て方/30 　酩酊大醉的主人公們（自稱）

- 「哦，哦哦⋯⋯白詰啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊ェェェッ！」


## 00010_2章 　正しい天使の育て方/31 　HERO、別名實驗小白鼠

- 連測試員也沒有傳達是什麼東西，也就是那個奧里哈魯鋼藏起來的秘密吧。（這段不知道對不對，テスターにすら傳えられない何かが、あの奧里哈魯鋼とやらには秘められているってことか。）


## 00010_2章 　正しい天使の育て方/33 　 我还只是，渺小的生物

- 才不是「有什麼事嗎」。（　あったなんてもんじゃない。有點看不懂，懷疑這句翻譯錯了）


## 00010_2章 　正しい天使の育て方/34 　汚濁

- 「でも、ママはその技能を持っていたばっかりにみんなに嫌われた。お前が魔物に人間を襲わせてるに違いないって、滅茶苦茶なことを言って。むしろママは魔物に人間を襲わないように說得してた。本當は、人間が魔物を狩るから、身を守るために魔物は人間を襲うのにな」
- フリーシャのように、幼い時から魔物と共に育ちでもしない限りは。
- 「どうしてそんな酷いことを⋯⋯」
- フリーシャは一切の惡意も無く、それが一般常識であるかのように言った。
- それは議論の餘地すらないということを意味する、いくら艾爾萊亞が語りかけようとおそらく彼女の思想は揺るがない。


## 00010_2章 　正しい天使の育て方/38 　聖女の帰還

- 用アイコンタクト（Eye Contact（隱形眼鏡））（譯：這是什麼？感覺沒什麼印象？應該是技能把）向百合確認了一下後，或許她也和我一樣有同感覺吧，馬上就得到了同意的回復。
- 「啊啊，盡情地放鬆吧。愛思（エレース（譯：這又是誰？是媽媽麼？又是一個沒印象的名字）），今晚的晚餐可是會做的很豪華的啊？」
- 「我知道了，格萊納迪拉（グラナディラ（譯這又是誰啊？可能是父親吧））桑」


## 00010_2章 　正しい天使の育て方/41 　诞生日

- 本章含有十分粗暴的描寫（非常にグロテスクな描寫？？？），請注意。


## 00020_3章 　旅路は血縁に導かれ/42 　オリハルコンは素晴らしい物質です

- 「在戰爭中是一直伴隨著無法預測的事態的，為了應對這種情況，才需要什麼東西（それに對処できずに，何が恐るるに足りず，だ）。」


## 00020_3章 　旅路は血縁に導かれ/43 　毒を喰らわば皿まで

- 在聽的普拉娜絲的頭上冒出了「總會有什麼辦法的」。（聞いている普拉娜絲の頭の方がどうにかなってしまいそうだった。）
- 在兩個人說話的時候，讓人再次意識到了討厭不起來。（這句翻譯絶對錯了，有人能看懂嗎？嫌というほど再認識させられた）


## 00020_3章 　旅路は血縁に導かれ/44 　黒白の町

- 是不是大人物坐在了上面，還是說那個機體只有外形嗎？（はたまたあの機體がハリボテだけなのか）


## 00020_3章 　旅路は血縁に導かれ/45 　正義の不在

- 「只要強就可以被原諒，就是這樣的地方。實際上，四將其中的一個，基希尼亞・克萊希里索也是從哪裡爬上來，直到現在的地位。」（原文，看得懂的看一下，名字音譯對不對基希尼亞・克萊希里索もローレスから這い上がって今の地位にまでたどり著いたんだからな）
- 「塔威爾納⋯⋯啊咧，白詰啊？你好（原文：さっきぶり）！」
- 「我是拉格薩・スィダレー，在這裡擔任勞動者公會的副領導。請多關照。」


## 00020_3章 　旅路は血縁に導かれ/46 　殺人鬼は善悪の彼岸で笑う

- 「我會相信那句話並且和你商量的，請不要太吃驚。」（原文：引かないでくださいね）
- 說起１９歳，即使不是青春期，也是有很多色色的念頭盛行的年紀。（色々とお盛んなお年頃）


## 00020_3章 　旅路は血縁に導かれ/47 　二重的標記

- そんな得體の知れない誰かに殺されるぐらいなら、僕が殺したかったのに。
- ああ、なんてもったいない。


## 00020_3章 　旅路は血縁に導かれ/48 　純粹的殺戮

- 「對不起，如你所見的樣子，情報網也被**了。但是，沒想到在這個時機，那邊先攻過來了。明明駕駛員們都不能行動！（パイロットだってままならないのに）」
- 「那麼，我們一起走吧。（ネタバラシと行きましょうか）請往前走，薩爾塔，還有米莉亞。」


## 00020_3章 　旅路は血縁に導かれ/49 　倒數

- 如果殺人鬼固執地決定殺戮的人數，那麼現在已經沖進了妨礙了這件事的自衛團裡了吧。（今頃それを邪魔されて地團駄を踏んでいる所だろうか）
- 我也沒有懷抱著這樣的問題，去往帝国的寬容心（僕だって、そんなクズをスルーして帝国に行けるほど寛容な心は持っていない。）


## 00020_3章 　旅路は血縁に導かれ/50 　唯一的高超辦法

- 但是，突然出現表示友好（　なのに甘噛みなんかして、甘噛み檢索出來是表示犬類對主人表示友好行為的淺咬，所以帝国四將是長了獸耳嗎？？？），故意顯現出了身影──沒有打算敵對的意思嗎？
- 唯一的時候，和姐姐──命（みこと），或是彩花兩個人獨處的時候，心情很放鬆，也很安心。


## 00020_3章 　旅路は血縁に導かれ/56 　聖典は語る

- 我明白這很輕率。（原文：不謹慎だと言うことは理解している。）
- 「噫──」（ひっ悲鳴聲）
